淘大和你唱 商場封出入口惹不滿

淘大和你唱 商場封出入口惹不滿

過百名市民聚集淘大商場各層，合唱《願榮光歸香港》。 朱永倫攝

【本報訊】過百名市民昨晚在九龍灣淘大商場參加「東九龍和你唱」，各人高呼「12.8維園見」，其間商場封閉了部份出入口，引起市民不滿，一度與保安員爭執。

相關新聞：海外專家早倡獨立機構調查

和你lunch續凝聚中環

昨晚8時，過百名市民響應網民號召，聚集於淘大商場各樓層的欄杆位置，不斷高呼口號及合唱《願榮光歸香港》。各人又呼籲「12.8維園見」，當中一名中學生表示，希望多些人一齊參與民陣周日遊行，以人數向國際表達香港人抗爭的決心。至於是否擔心當天會出現衝突，他認為擔心也沒用，因為現時不論遊行是否獲批不反對通知書，「警察一樣放tear gas，一樣亂打人」。其間商場管理公司用圍欄封閉商場三個出入口，引起市民不滿，有人指摘封閉出口會影響市民安全，一度與保安員爭執。商場消防警鐘也一度響起，最後商場重開出入口。

另外，昨日中環有近百人無懼寒風凜凜，再於午膳時間在交易廣場及環球大廈之間行人天橋參與「和你lunch」，參加者除高叫口號及唱歌外，亦有人張貼海報及標語，修復橋上被撕毀的文宣。其中Connie認為，最近數次行動人數減少，所以自己盡可能到場參加，「多一個好多」。對於12.8的民陣大遊行，她指自己會參與，亦希望他人一同出席，因為「每個遊行都好重要」，是反映群眾凝聚力的重要途徑。

■記者羅智堅、麥志榮

「和你唱」其間，淘大商場封閉部份出入口。

其實佢封嚟有咩目的，我諗唔明

唔再比人加入？

引人走佬時打爆佢？

呢D要即時call消防
佢係有人係商場入面既時候鎖門 係真係鎖死道門 應該係犯法
消防條例應該唔會容許

呢D戇鳩既管理層/保安 只係累死所有租客 間接令自己被炒
一定要搵一間商場做實例 跟住其他商場先會怕死唔敢亂鎖門

大圍捕

終於都變到雨傘後期咁周圍今天我....睇嚟.....

又係呢啲on9 言論